葉劉淑儀支持透過法律手段以緊急條例禁止示威

行政會議成員兼新民黨立法會議員葉劉淑儀表示，警隊面對現時的局面很艱難，相對消防和救護，警隊的工作較有爭議，她又指，有人怪責警隊處理示威太軟弱和出動太慢，也明白有市民對警方的處理有不滿，但認為警方可以調動的人不多，要靠警隊承擔保護安全的責任。

她在本台節目《千禧年代》表示，聯合國人權專員早前對香港警方使用催淚彈的講法，只是回應示威人士的投訴，又指對方未有實地了解，很難透過片段作評論。她又認為，現時年輕人可能誤解何謂自由，自由是要有秩序和尊重他人，希望他們可以和平散去，不用政府出動更嚴厲法例處理示威。

對於星期日當晚接受傳媒訪問時指，警方不可能喬裝示威者，葉劉淑儀解釋，當日是對喬裝的講法感到錯愕，又指，網上好多消息和流言，事後理解認為警方以「放蛇」的方式處理，也不是不合理，強調警方不會做違法的事。

另外，警方未有跟隨港澳辦的講法，表示香港有恐怖主義的苗頭，葉劉淑儀認為，示威者掟氣油彈行為很危險，又批評襲擊警察宿舍的行為很恐佈。被問到行為恐佈是否等同恐怖主義，葉劉淑儀說，她並沒有作界定，承認現時的情況未達法例對恐怖主義的定義。

葉劉淑儀表示，現時香港的事態非常嚴重，又支持另一名行政會議成員湯家驊提出，透過法律手段，以緊急條例禁止示威，止暴制亂，重申過往香港被評為最安全的城市，現時招牌被「打爛」，令人非常痛心。

佢真係好想妹妹死

又起風了

正呀
禁埋市民帶ppe啦

黑警自己認左有臥底混入帶頭搞事

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

// The UK should give Hong Kong citizens full UK nationality as a means of reassurance amid the current standoff with Beijing, the chair of the influential Commons foreign affairs committee has argued. (The Guardian)//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅take返Hong Kong
Postal code 就打000000 或 N/A
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

孽瘤隨風擺

禁止左就冇人出街
我生日請食飯有冇人出？

咁不如用緊急條例將大家送中

爭你老母議咩，擺明係濫暴啦，咪再發夢啦，你個格無得變，格無變，做唔到特首，你個妹妹都做到，你做唔到，咪係你廢囉，成日死出嚟講嘢托柒咩。

就算你禁到示威，你禁得住市民既怒火？

真係好恨做香港市長喎

佢真係好撚痴線
要幫林鄭補幾多下刀?

點解唔緊急條例的陳同佳去台灣

支持出禁制令
限制警察權力

【法律JJ】如何用法律去限制警隊濫權

ground:
基本法28條
香港居民的人身自由不受侵犯。
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

facts:
1. 警察非法拘捕 (例如影相告阻差辦工/襲警)
2. 警察惡意拘捕 (大部份被捕人士都係拘捕後被無條件釋放)
3. 警察犯法無監管 (拘捕示威人士後摳打佢地, 示威者已經離開緊繼續攻擊)

apply (禁制令/ 司法覆核)
1. 禁止明顯犯刑事, 而警察內部無對佢地作出調查嘅警員繼續職務(停職)。
2. 在處理公眾集會時，禁止沒有展示能識別身份的警員執行職務。(要有明顯睇到嘅ID no., 未必要係委任證或警員編號)
3. 警隊條例需要加入實質有效監察權力的條文。

尤其係禁制令
1. 暫時將某啲警員停職, 並沒有 irreversible consequency.
2. 繼續比佢地行駛警權, 好大機會會對市民造成irreversible damage。(好多影片可以做證)
3. 禁制令可以緊急申請。

宣佈戒嚴囉你又淆底唔敢做

又係宵禁
講咗好耐都未做

禁止市民戴口罩

可以理解當年點解會做保安局局長做到辭職，啲諗法同說話放喺今日都係相當瘋狂

禁止矇面法
大聲D 繼續啦 你班犯法既人

其實只要回應5大訴求,咁咪唔會再有示威囉....成班行政會議都廢既

佢真係好憎林鄭唔係講笑

呢條友都一鋪清袋
本來條友係sell專業，sell中產

但今次形象蕩然無存

想選超區已經無左件事

佢廿三條過唔到就已經痴左線......